<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/luis%20macedo/Downloads/pr.dtd">
<pr>
    <metadata>
        <keyname>DWEB_TP7</keyname>
        <title>Trabalho de casa</title>
        <subtitle>Sétima entrega</subtitle>
        <supervisor homepage="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/"> José Carlos Ramalho</supervisor>
        <bdate>29 de Outubro de 2019</bdate>
        <edate>4 de Novembro de 2019</edate>
    </metadata>
    <workteam>
        <worker>
            <identifier>82298</identifier>
            <name>Luís Guilherme Gonçalves Macedo da Silva Martins</name>
            <email>a82298@uminho.pt</email>
            <git>https://github.com/a82298</git>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p> 
            Neste trabalho de casa, tivemos que realizar algumas queries para recapitular/recordar a sintaxe do MongoDB. Antes disso, teve que se passar o ficheiro JSON fornecido pelo professor para um documento 
            (ensinado pelo professor na aula) que seria a BD de onde seriam feitas as queries anteriormente faladas e de onde a Aplicação Web iria também buscar os seus dados.
        </p>
        <p>
            Em seguida, pretendia-se que a Aplicação Web (node JS), utilizando o Express, respondesse aos seguintes pedidos: 
        </p>
        <p>-Visualizar os filmes disponíveis; </p>
        <p>-Registar novos filmes; </p>
        <p>-Visualizar/Editar filmes já disponíveis; </p> 
        <p>-Apagar filmes disponíveis.</p>
        <p> A resolução seria à escolha do aluno, sendo que eu optei por, na página principal, colocar a opção de adicionar novos filmes e a lista de filmes disponíveis. Dentro das músicas disponíveis, existe
        um botão para ver o filme em detalhe e outro para eliminar o filme. Ao clicar no botão para ver em detalhe de um determinado filme, apresentar-se-à toda a informação de um filme, sendo que depois estão
        disponíveis dois butões: um para puder alterar o filme; outro para voltar a página principal. Ao clicar para alterar o filme, será apresentada a página de edição do filme, sendo que poderá cancelar a ação 
        de edição ou guardar as alterações. Ambas as opções voltarão à página com todos os detalhes do filme.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/queries.txt"> As queries pedidas pelo professor</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/app.js"> Ficheiro responsável por toda a aplicação</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/bin/www"> Ficheiro responsável pela porta do servidor, colocá-lo à escuta, etc</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/controllers/filmes.js"> Ficheiro responsável por realizar queries da apliacação para o mongo</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/models/filme.js"> Ficheiro responsável por definir o schema da BD e onde serão feitas a queries do ficheiro acima</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/public/javascripts/auxiliar.js"> JavaScript auxiliar </deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/routes/filmes.js"> Responsável pelos Get's, Post's, Put's e Delete's realizados ao servidor</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/views/index.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar a página principal</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/views/filme-observar.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar os detalhes de um filme</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/views/filme.pug"> Ficheiro PUG responsável pela edição de um filme</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/filmes/views/error.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar a página de erro</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP7/pr.xml"> Ficheiro XML, antes de transformado em HTML, para gerar este relatório</deliverable>
    </deliverables>
</pr>