<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/luis%20macedo/Downloads/pr.dtd">
<pr>
    <metadata>
        <keyname>DWEB_TP8</keyname>
        <title>Trabalho de casa</title>
        <subtitle>Oitava entrega</subtitle>
        <supervisor homepage="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/"> José Carlos Ramalho</supervisor>
        <bdate>5 de Novembro de 2019</bdate>
        <edate>11 de Novembro de 2019</edate>
    </metadata>
    <workteam>
        <worker>
            <identifier>82298</identifier>
            <name>Luís Guilherme Gonçalves Macedo da Silva Martins</name>
            <email>a82298@uminho.pt</email>
            <git>https://github.com/a82298</git>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p> 
            Neste trabalho de casa, o objetivo seria praticar o que teremos que fazer daqui em diante numa aplicação web, tal como ensinado na última aula pelo professor. 
        </p>
        <p>
            Em primeiro lugar, ao contrário de termos a interface a falar diretamente com o controller (consequentemente com a base de dados), teremos um novo router chamado api, que será uma espécie de
            intermediário. Basicamente, o utilizador interage com a interface, que faz um pedido para a API de dados, que, por sua vez, comunica com a base de dados através do controller, recebe a resposta
            e envia para a interface que comunica ao utilizador.
        </p>
        <p>
            Foi proposto aos alunos que construíssem uma API de dados (exercício de uma ficha) que suportasse das seguintes funcionalidades:
        </p>
        <p>-GET /api/premios - Devolve a lista de prémios apenas com os campos "year" e "category"; </p>
        <p>-GET /api/premios/:id - Devolve a informação completa de um prémio; </p>
        <p>-GET /api/categorias - Devolve a lista de categorias, sem repetições; </p> 
        <p>-GET /api/premios?categoria=YYY - Devolve a lista de prémios que tenham o campo "category" com o valor "YYY"; </p>
        <p>-GET /api/premios?categoria=YYYdata=AAAA - Devolve a lista de prémios que tenham o campo "category" com o valor "YYY" e o campo "year" com um valor superior a "AAAA"; </p>
        <p>-GET /api/laureados - Devolve uma lista ordenada alfabeticamente por nome dos laureados com os campos correspondentes ao nome, ano do prémio e categoria. </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/app.js"> Ficheiro responsável por toda a aplicação</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/bin/www"> Ficheiro responsável pela porta do servidor, colocá-lo à escuta, etc</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/controllers/nobel.js"> Ficheiro responsável por realizar queries da apliacação para o mongo</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/models/nobel.js"> Ficheiro responsável por definir o schema da BD e onde serão feitas a queries do ficheiro acima</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/routes/nobel.js"> Responsável pela página inicial da apliacação</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/routes/nobel.js"> Responsável pela interface da apliacação</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/routes/api.js"> Responsável pela comunicação com a BD e com a interface</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/views/index.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar a página principal</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/views/lista-premios.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar a lista de prêmios</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/views/premio-observar.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar os detalhes de um prêmio</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/views/categorias.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar a lista de categorias</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/views/laureados.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar a lista de laureados</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/nobel/views/error.pug"> Ficheiro PUG responsável por apresentar a página de erro</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/TP8/pr.xml"> Ficheiro XML, antes de transformado em HTML, para gerar este relatório</deliverable>
    </deliverables>
</pr>