<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/luis%20macedo/Downloads/pr.dtd">
<pr>
    <metadata>
        <keyname>DWEB_TESTE</keyname>
        <title>Teste de Avaliação</title>
        <subtitle>Desenvolvimento de Aplicações Web</subtitle>
        <supervisor homepage="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/"> José Carlos Ramalho</supervisor>
        <bdate>16 de Janeiro de 2020</bdate>
        <edate>16 de Janeiro de 2020</edate>
    </metadata>
    <workteam>
        <worker>
            <identifier>a82298</identifier>
            <name>Luís Guilherme Gonçalves Macedo da Silva Martins</name>
            <email>a82298@uminho.pt</email>
            <git>https://github.com/a82298</git>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p> 
            Neste teste, o objetivo seria praticar grande parte daquilo que aprendemos ao longo de semestre, sendo que terá um peso de 30% da nota final. 
        </p>
        <p> Em primeiro lugar, no primeiro exercício, foi pedido que se construísse uma API de Dados (baseada num ficheiro JSON). </p>
        <p> A primeira tarefa foi transformar o XML em JSON, com todos os cuidados necessários e transformando tudo apenas numa lista.
        Depois foi realizado o comando mongoimport deste ficheiro JSON com o seguinte comando:</p>
        <p> mongoimport --db obras --collection obras --file {Caminho ate ao ficheiro JSON que se encontra na pasta do ex1 (obras.json)} --jsonArray </p>
        <p> O objetivo seria responder aos pedidos propostos pelo professor</p>
        <p>Por outro lado, no segundo exercício, o objetivo seria consumir uma API de dados fornecida e construir a respetiva interface WEB. </p>
        <p>Primeiro, foi realizado um teste sobre a API de dados e, através do Postman, respondeu-se às seguintes questões:</p>
        <p>-Quantas entidades estão catalogadas? R: 546</p>
        <p>-A que Tipologias pertence a Entidade "Autoridade para as Condições de Trabalho" (ent_ACT)? R: Adminstração Pública e Autoridades de supervisão e fiscalização</p>
        <p>-Em que processos a entidade "Autoridade Nacional de Segurança Rodoviária" (ent_ANSR) participa como Iniciador? R: Processo com o código 400.10.056</p>
        <p>-De que processos é dona a entidade "Colégio Militar" (ent_SEF)? R: Processo com o código 750.20.601 </p>
        <p> Em seguida, montou-se o servidor a consumir a API da maneira pretendida. </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/teste/ex1/"> Resolução do Exercício 1</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/teste/ex2/"> Resolução do Exercício 2 </deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/a82298/DWeb2019/blob/master/teste/pr.xml"> Ficheiro XML, antes de transformado em HTML, para gerar este relatório</deliverable>
    </deliverables>
</pr>